% Exercícios.
%
% Continuidade superior.

\begin{exercise}
  Considere a topologia em $\reals$ dada
  pelo Exercício \ref{exerc:continuidade_superior:compactos}.
  Mostre que uma função
  $\function{f}{X}{\reals}$ definida em um espaço topológico
  compacto $X$ não vazio sempre atinge o máximo,
  mas pode não atingir o mínimo.

  \begin{hint}
    Use o Exercício \ref{exerc:continuidade_superior:compactos},
    e a função identidade para construir um contraexemplo.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Para ver que uma aplicação contínua sempre atinge
    o máximo, basta notar que $f(X)$ é um conjunto compacto,
    e que pelo Exercício \ref{exerc:continuidade_superior:compactos},
    $\sup f(X) \in f(X)$.

    Para um contraexemplo,
    faça $X = (0,1]$ também com a topologia
    do Exercício \ref{exerc:continuidade_superior:compactos}.
    Então,
    $\identity$ é contínua,
    $X$ é compacto
    pelo Exercício \ref{exerc:continuidade_superior:compactos},
    mas $\identity$ não atinge o mínimo.
  \end{answer}
\end{exercise}
